 12:52, 13 февраля 2019
Раскрыты детали многодневных переговоров Путина иЛукашенко
Президенты России и Белоруссии Владимир Путин и Александр Лукашенко проведут трехдневные переговоры в Сочи, сообщил официальный представитель Кремля Дмитрий Песков. Его цитирует ТАСС в среду, 13 февраля.По словам Пескова, большую часть времени главы государств будут общаться вдвоем. Общение «планируется фактически на целый день, при этом оно не ограничится одним днем», добавил он.Ранее пресс-секретарь российского лидера сообщал, что Путин и Лукашенко планируют обсудить двусторонние отношения и вопросы, связанные с деятельностью Союзного государства. Эта первая их встреча в этом году.В последний раз лидеры стран встречались 29 декабря 2018 года в Кремле. В частности, они обсудили налоговый маневр, который осуществляет Москва. Белорусская сторона пытается добиться компенсации, так как обнуление пошлин на экспорт нефти приведет к удорожанию нефти для белорусских НПЗ.Эти же вопросы президенты обсуждали на встрече 25 декабря. Переговоры продлились четыре часа, но разрешить спорные моменты тогда не удалось.Больше важных новостей в Telegram-канале «Лента дня». Подписывайтесь!
